{
    "question": "Karakterisikv utama yg menggambarkan demokrasi pancasila terdapat dalam pancasila ke a. 1 b. 2 c. 3 d. 4 e. 5",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.a</p><p>oke semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "30-perhatikan-judul-lagu-berikut-1-berkibarlah-benderaku-2-ha-829",
            "question": "30. Perhatikan judul lagu berikut!    1) Berkibarlah Benderaku\r\n2) Hari Merdeka\r\n3) Syukur\r\n4) Mengheningkan Cipta\r\n5) Garuda Pancasila\r\nLagu wajib yang menggunakan tempo cepat ditunjukkan oleh angka\r\na. 1), 2), dan 3)\r\nb. 1), 3), dan 4)\r\nc. 1), 3), dan 5)\r\nd. 1), 2), dan 5)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seingat gw sih lagu yang menggunakan tempo paling cepat itu D. 1), 2), 5)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: </p><p>D.1)2) dan 5)</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wawasan-nusantara-bertujuan-menciptakan-tatanan-ekonomi-yang-menj-886",
            "question": "wawasan nusantara bertujuan menciptakan tatanan ekonomi yang menjamin peningkatan kesejahteraan rakyat secara merata dan adil hal ini dilihat dari kesatuan Indonesia dalam aspek.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><h3><em>sosial </em><em>dan </em><em>budaya</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gabungan-sosial-yang-dibedakan-dari-golongan-golongan-sosial-195",
            "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-sumpah-pemuda-untuk-bersatu-mencapai-puncaknya-pada-saat-675",
            "question": "Semangat Sumpah Pemuda untuk bersatu mencapai puncaknya pada saat    A. Berdirnya organisasi Budi utomo tahun 1908\r\nB. Lahirnya sumpah pemuda tanggal 28 Oktober 1928\r\nC. Soekarno-Hatta memproklamasikan kemerdekaan RI tanggal 17 Agustus 1945\r\nD. Sidang PPKI 18 Agustus 1945\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>C. Soekarno-Hatta memproklamasikan kemerdekaan RI tanggal 17 Agustus 1945</strong></p><p></p><p>semoga bermanfaat terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tanggung-jawab-terhadap-lingkungan-yang-kotor-114",
            "question": "Sikap tanggung jawab terhadap lingkungan yang kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bergotong royong membersihkanya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan kerja bakti bersama untuk membersihkan lingkungan sekitar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dan-jelaskan-dua-jenis-ancaman-terhadap-persatuan-indone-133",
            "question": "Tuliskan dan jelaskan dua jenis ancaman terhadap persatuan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pertengkaran , berdebat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-alasan-penting-untuk-memvuat-perjanjian-internasional-868",
            "question": "Salah satu alasan penting untuk memvuat perjanjian internasional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya tinggal janji aja </p><p>hehe</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Salah satu alasan pentingnya perjanjian internasional dalam melakukan hubungan dengan negara lain adalah;</p><p>-Lebih menjamin adanya kepastian hukum</p><p>-menghormati kedaulatan masing-masing negara</p><p>-Meningkatkan kerjasama dalam bidang politik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-huruf-hiragana-penjelasan-romaji-dan-arti-minimal-20-huru-288",
            "question": "Huruf huruf hiragana +penjelasan ,romaji dan arti \r\nminimal 20 huruf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu<strong><em><u>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-pangan-yaitu-a-padi-tebu-sayuran-b-padi-kopra-sayuran-c-p-446",
            "question": "Tanaman pangan yaitu a padi tebu sayuran b padi kopra sayuran c padi palawija sayuran d padi palawija kopi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. padi tebu sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah hehee</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c padi palawijaya sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maafkloslah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-kita-sudah-berusaha-dengan-maksimal-tetapi-hasilnya-yang-k-210",
            "question": "Ketika kita sudah berusaha dengan maksimal tetapi hasilnya yang kita dapatkan belum sesuai dengan yang kita inginkan,sikap yang harus kita lakukan adalaha. putus adab. biasa sajac. berlapang dadad. menyesal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belapang dada</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>   karena semua yang terjadi di kehidupan kita harus di jalan kan dengan ikhlas, dan jangan berkecil hati untuk mencoba kembali,,, </p><p></p><p></p><p>maaf kalo jawabannya kurang tepat,,,, </p><p>good luck\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}